Проект запускается с несколькими профайлами
SINGLE все вычисления выполняются в одной JVM

PRODUCER
CONSUMER
Предусмотренны для масштабирования, 
проект запущенный с профайлом, PRODUCER помимо того, что может осуществлять вычисления сам, дублирует данные прочитанной строки файла в топик 
проект запущенный с профайлом CONSUMER, слушает топик и осуществляет вычисления 
при это для того, чтобы запускались конкретные  вычисления, нужно добавить проперть с перечисленными через запятую названиями классов реализующие интерфейс InstrumentComputational 
--instrument.included=Instrument3AverageAmountByMonthComputational  
И исключить данный класс в проекте который запускается с профайлом PRODUCER
--instrument.excluded=Instrument3AverageAmountByMonthComputational

В данной реализации все классы вычисляющие конкретные условия, не потокобезопасны, поэтому они выполняются параллельно, но не могут быть выполнены конкурентно.   
